{
   "author": "sir_herrbatka",
   "categories": [
      "Uncategorized"
   ],
   "date": "2014-09-10T16:22:05+00:00",
   "title": "Каждая мелочь, что она делает",
   "type": "post",
   "url": "/2014/каждая-мелочь-что-она-делает/"
}
Грядёт версия 0.32. Собираются пакеты с кандидатом в релизы для каждой платформы, исправляются баги, чистится код.

Посмотрим на изменения, сделанные в последнюю минуту. Самая важная новость &#8211; заклинание Свет (Light) наконец работает. Новость важна потому, что все заклинания наконец реализованы! Это была одна из самых старых задач в трекере (№47, между анимацией персонажей и системой диалогов. Самая новая задача идёт под номером №1857, так, для справки), поэтому её завершение знаменует собой новую веху в развитии OpenMW.

Фактически, почти все функции игры реализованы. Если мы посмотрим список открытых задач и отфильтруем задачи исправлений и всего, что отложено на версию выше 1.0, то мы увидим, [что осталось завершить меньше 30 задач][1].

Конечно, это не означает скорый релиз версии 1.0. Перед этим нужно исправить более 200 проблем. Но это в основном обычные баги, и, если Вы смотрели наше последнее видео, то Вы знаете, что наши разработчики исправляют баги с завидным энтузиазмом (по секрету, я убеждён, что Scrawl на самом деле [робот][2]).

Так когда же выйдет версия 0.32? Очень скоро. Подготовка релиза находится на финальной стадии, так что держитесь. Скоро вы будете колдовать, как Мерлин :)

 [1]: https://bugs.openmw.org/projects/openmw/issues?c[]=project&c[]=tracker&c[]=status&c[]=priority&c[]=subject&c[]=assigned_to&c[]=updated_on&f[]=status_id&f[]=tracker_id&f[]=fixed_version_id&f[]=subject&f[]=&group_by=&op[fixed_version_id]=!&op[status_id]=o&op[subject]=!~&op[tracker_id]=%3D&per_page=50&set_filter=1&utf8=%E2%9C%93&v[fixed_version_id][]=3&v[subject][]=editor&v[tracker_id][]=2
 [2]: http://www.impactlab.net/wp-content/uploads/2011/03/robot.jpg